自衞都唔得

一肥漢凌晨毀連儂牆兼出手打人，跆拳道黑帶義工堅持「打不還手」寧願連捱13拳致受傷，事後網上再度熱傳一都市傳說，便是武林高手在港動手很蝕底，因為若跆拳道或空手道黑帶高手一旦出手傷人，警察可能以持械傷人罪論處。不過大律師陸偉雄澄清，這說法只是以訛傳訛，因在本港武術高手若以徒手傷人，絕不會被控以持械傷人。香港警方一般會按傷者傷勢，控以普通襲擊、襲擊致造成身體傷害或傷人等相關罪名。而法官判刑的輕重，主要是視乎受害人受創的程度及疑犯是否蓄意傷人，疑犯不會單單因為是「黑帶高手」便要承受較嚴厲的檢控。

跆拳道界人士亦表示，本港並無對跆拳道及空手道黑帶持有人施以額外的法律規範。不過在日本，則有較嚴格的法例，日本當地規定若擁空手道黑帶二段或以上資歷的高手與他人發生衝突及打傷了對方，警方有機會對黑帶高手控以持械傷人罪。但在本港，徒手傷人者不論武藝高低，警方都不會控以持械傷人罪。
陸偉雄大律師則補充，在香港若疑犯打傷受害人，警方會視乎受害人傷勢而控以不同程度的罪名，若只是出手打人但沒留下明顯傷痕，一般會控告最高可判監一年的「普通襲擊」罪；若施襲令受害人身體紅腫或瘀傷，可控告最高可判監3年的「襲擊致造成身體傷害」。

若受害人被打致出血或骨裂，則可控告俗稱「傷人19」的「傷人或對他人身體加以嚴重傷害」的罪名，最高判監同為3年但不得判緩刑。但假若疑犯對受害人造成極嚴重傷害包括骨折或大量出血，警方則可以控以最嚴重及俗稱「傷人17」的「意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人」，其最高刑罰為終身監禁。陸強調，若發生傷人事件，法官不會單因為疑兇是空手道或跆拳道高手便重判，法官主要是會根據傷者的傷勢輕重、有否證據證明疑兇蓄意傷人、以及能否確定疑兇使用了武術去傷人，才會決定是否判以罪成及作出量刑。
對於有連儂牆義工「打不還手」連捱13拳，陸則認為做法不宜仿效。他認為若遇到類似的暴力襲擊，事主應該是逃走或避開施襲者的拳腳，友伴則宜盡量以手機或相機拍下對方的惡行或襲擊的實況，以便交予警方追究。至於網上有意見認為基於自衞理由，遇襲者有權以武力反擊施襲者，陸偉雄則不太認同。他解釋一旦上庭，雙方都很可能會指責對方先動手及挑釁，若無充足證據證明某一方先動手及理虧，恐怕最終打人及被打者都可能被指在公眾地方打架而罪成。